{
    "question": "Sebutkan macam macam energi dan berikan contoh nya di sertai perubahan energi mya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Perubahan Energi Kimia Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Pada batu beterai yang sedang digunakan</p><p>2.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kimia</p><p>CONTOH :Pada waktu menyetrum aki motor atau mobil.</p><p>3.Perubahan Energi Gerak Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Penggaris mika yang digesekan di rambut.</p><p>4.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kinetik</p><p>CONTOH :Penggunaan blender.</p><p>5.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Bunyi</p><p>CONTOH :Penggunaan bel rumah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-yang-mengetuai-tim-formatur-pemilihan-usman-bin-affan-menjadi-544",
            "question": "10. Yang mengetuai Tim Formatur pemilihan Usman Bin Affan menjadi Kholifah adalah ...    A. Abdurrahman Bin Audio\r\nB. Ali bin Abi Tholib\r\nC. Jubair Bin Awwam\r\nD. Tholhah bin Ubaidillah\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n,,,,( tolong dijawab yg benar),,,,,\r\n = yap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Ali bin Abi thalib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yaa</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-himpunan-bagian-dari-12-adalah-a0-b-1-c-2-d4-705",
            "question": "Banyaknya himpunan bagian dari {1,2}\r\nadalah...\r\na.0\r\nB. 1\r\nC: 2\r\nD.4\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. 2</p><p>semoga membantu ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:kalo gak salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-zaman-hindu-budha-dlm-bidang-pemerintahan-713",
            "question": "Peninggalan zaman hindu budha dlm bidang pemerintahan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peninggalan Hindu-Buddha</p><p>Berikut merupakan peninggalan-peninggalan sejarah Hindu-Buddha yang tersebar di Indonesia:</p><p></p><p><strong>Prasasti (batu tertulis)</strong></p><p>Contoh prasasti tersebut adalah:</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Sansakerta:</p><p></p><p>Yupa, prasasti Muarakaman (Kerajaan Kutai)</p><p>Prasasti Ciaruteun, Kebon Kopi, Jambu, Pasir Awi, Tugu, Cidanghiang (Kerajaan Tarumanegara)</p><p>Prasasti Tuk Mas (Kerajaan Holing)</p><p>Prasasti Canggal, Mantyasih, Wanua Tengah III, Sojomerto, Sangkhara, Kalasan,Klurak (Kerajaan Mataram Kuno</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Melayu Kuno:</p><p></p><p>Prasasti Kedukan Bukit, Talang Tuo, Kota Kapur, Karang Berahi, Telaga Batu (Kerajaan Sriwijaya)</p><p>Prasasti huruf Pranagari dan Bali kuno bahasa Sansekerta:</p><p></p><p>Prasasti Sanur (Kerajaan Bali)</p><p></p><p><strong>Candi</strong></p><p>Berikut tiga jenas candi-candi di Indonesia:</p><p></p><p>Jawa Tengah bagian Utara ada Candi-candi di komplek Dieng dan candi-candi di Gedung Songo.</p><p>Jawa Tengah bagian Selatan ada Candi Kalasan, candi Mendut, candi Pawon.</p><p>Jawa Timur ada candi Panataran termasuk didalamnya candi yang ada di Bali dan Sumatra Tengah (Muara Takus).</p><p></p><p><strong>Arca(</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>)</strong></p><p>Berikut contoh peninggalan arca:</p><p></p><p>Arca Airlangga dari kerajaan Mataram Kuno di Jawa Timur</p><p>Kertarajasa Jayawardhana patung perwujudan raja pendiri kerajaan Majapahit</p><p>Prajna Paramitha perwujudan Ken Dedes dari kerajaan Singosari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em>Semoga </em><em>membantu </em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-oki-menyebut-bahwa-indonesia-memiliki-modal-besar-426",
            "question": "Jelaskan alasan OKI menyebut bahwa indonesia memiliki modal besardalam pergaulan intrnasional?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XII\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci \u00a0 \u00a0: Hubungan Internasional, Definisi Hubungan Internasional Warsito Sunaryo, Latar belakang diadakannya Hubungan Internasional.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Pembahasaan :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Hubungan internasional merupakan studi tentang interaksi antara jenis kesatuan-kesatuan sosial tertentu, termasuk studi tentang keadaan yang relevan yang mengelilingi interaksi. Adapun, yang dimaksud dengan kesatuan-kesatuan sosial tertentu,dapat diartikan sebagai negara, bangsa maupun organisasi negara sepanjang bersifat internasional (Definisi Hubungan Internasional oleh Warsito Sunaryo)\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Alasan mendasar mengapa setiap negara membutuhkan Hubungan Internasional, sebab pada hakikatnya sifat negara sama dengan sifat makhluk hidup, yaitu membutuhkan pihak lain guna mempertahankan kelangsungan kehidupannya. Negara memiliki berbagai kebutuhan mutlak yang sama halnya dengan makhluk hidup, hanya saja berbeda konteksnya. Apabila makhluk hidup membutuhkan sumber pangan, maka Negara membutuhkan Sumber Daya. Keadaan sumber daya setiap negara tidaklah sama dan bersifat terbatas. Tidak mungkin kebutuhan Sumber Daya suatu negara dapat terpenuhi tanpa campur tangan Negara lain, maka dari itu Hubungan Internasional menjadi kebutuhan yang mutlak bagi suatu Negara guna menjalankan sendi-sendi kehidupan di Negaranya.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Baca juga :\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. \u00a0 \u00a0Definisi tentang Hubungan Internasional yang dirumuskan oleh para ahli brainly.co.id/tugas/13906859\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. \u00a0 \u00a0Ketentuan mulai dan berakhirnya Hubungan Internasional brainly.co.id/tugas/13882873\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. \u00a0 \u00a0Tujuan Indonesia melakukan kerja sama internasional sesuai pembukaan UUD 1945 brainly.co.id/tugas/13956898</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: ^-^ Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roh-kudus-merupakan-jiwa-gereja-yang-hidup-gereja-yang-hidup-ber-910",
            "question": "Roh Kudus merupakan jiwa Gereja yang hidup. Gereja yang hidup bercirikan....    .\r\n .\r\n .\r\n Kalo bisa pake penjelasan singkat.\r\n makasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gereja adalah persekutuan orang-orang yang percaya kepada Kristus-ditandai dengan baptisan (ayat 41) dan karena Kristus berasal dari Allah maka dapat kesimpulan bahwa Gereja adaeepersekutuan umat Allah. Gereja yang hidup adalah gereja yang meminjam istilah Dietrich Bonhoeffer (ke dalam bermakna, ke l</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa bahagia\u2026</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-menjadi-akar-demokrasi-indonesia-701",
            "question": "Tuliskan apa yang menjadi akar demokrasi Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Undang undang dasar 1945</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-besar-tertua-di-jawa-adalah-435",
            "question": "Manusia besar tertua di Jawa adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus Paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah manusia besar tertua dari Jawa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>yang pertama itu meganthropus paleojavanicus</p><p>yang artinya manusia besar tertua dari Jawa</p><p></p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-putri-abu-bakar-yang-mendapat-julukan-humairoh-539",
            "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-taktik-perang-belanda-yang-berhasil-membuat-teuku-umar-berhasi-250",
            "question": "8. Taktik perang Belanda yang berhasil membuat Teuku Umar    berhasil membuat Teuku Umar gugur adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taktik perang belanda yang berhasil membuat Teuku Umar gugur adalah taktik marsose. Marsose (Marchausse) adalah pasukan anti gerilya yang dibentuk oleh Belanda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-terlibat-perang-dunia-11-312",
            "question": "Negara yang terlibat perang dunia 11\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang ini melibatkan banyak negara-negara besar dunia saat itu, seperti Inggris, Prancis, Jerman, Uni Soviet, Italia, Jepang, hingga Amerika Serikat. Secara umum, terdapat dua kubu besar yang saling berseteru. Kubu pertama disebut sebagai Axis (Poros) yang terdiri dari Jerman, Italia, dan Jepang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}